經濟卷level 1考生表現示例

係咪DSE所有科都要開個po出黎笑啲Lv1先會開心

但幾好睇

Common sense 來講 其實係lv5示例

死啦我英文1左
可唔可以唔好搵我個份

大量現金在手 不方便
有樣嘢叫做銀行

要付出先得到就唔係free good啦

你好心唔好大大聲講啦 廢物

佢D字乸埋一舊好難睇

我經濟個時都1 最記得第一部份做Mc先 做完問個考官走得未 佢話唔得 要第二部份開考唔記得15定20分鐘打後先走得
btw 呢位學生寫得多過我好多

已經好過好多人

有限公私
都唔只經濟level 1

首先HKEAA應該會搵你拎完Consent先會放上去俾人睇

潦都冇乸埋一舊咁難睇

Lv1 啲字通常靚啲 lv4開始就鬼畫符

呢個係Lv幾

佢第一題講完同意之後，係咁講要cost, opportunity cost呢啲。咁已經唔係免費喇

Sorry阻住你一陣就去刷手抽

中文econ題目真係睇死人
英文易明啲

好行唔送

被制栽的機會成本

D 字又幾靚

又真係開心啲

感覺上佢某啲野冇錯 以common sense 黎計

但係中文1999
免費物品必然是免費的 wtf dis u say

我果年拎U

持有貨幣既成本= 放棄買美股 放棄發達

我補中同英文econ,我覺得中econ易好多😂

有無5*示範

想知你有幾叻

廿三四歲仔 謙虛好啲

5a係咪佢比人制裁開唔到戶口先會咁答

5a笑咗
無讀過econ應該會係咁理解

笑左 佢寫完啲解釋有無睇返架

正確答案

佢好認真，好俾心機咁寫，最後拎1
我諗⋯佢應該其他係其他範疇發展，唔好再讀書

少少煩

真
但我都唔記得點考個5* 返黎我考2012年

有冇英文econ卷既level 1
每個terms我都要中譯英好辛苦

我攞5** 佢寫得仲詳細過我，嗰時我全部point form 答，無一個答案長個3行

靚還靚,難睇還難睇

背咗好多嘢但答撚錯晒match唔到題目

我都覺

加上明明2分 4 分用英文寫兩行就夠
感覺上中文要寫一大段嘢

開下眼界 睇下當年考生衰咩
當係另類娛樂

估唔到啲字都算幾靚。

都唔算差，咁都係得1
計落廢嘅考history著數好多

第六條好好笑

Oligopoly寡頭壟斷

跳出黎咁勇

直接移條LRAS
佢題題都寫得幾多野，但完全答唔中

我諗我水平夠串佢既

學生嚟講算好啦

佢寫咁多嘢 同埋知道LR Equilibrium 係點
應該係有讀過書 但係唔太明concepts

考完第二部份早走同fd夾定 出去食完飯去搭車準備返屋企先見到另一個fd啱啱考完

咁都夠膽拎返出嚟講

我記得我當年考econ,有題問 如何解決呢個問題(冇記錯係問bank system同interest rate)

我諗唔到就求其寫左個 當金錢不存在就沒有這個問題

要問林鄭

佢好多圖都畫錯咗，long q應該扣好多分下，mc都唔會好得去邊

老實睇得出佢有讀書上堂 唔至於lv1

利申5*

中英文lv1都有讀書，terms同definition都答到，不過全部match錯晒啫

刪咗啱嗰part
不過都答漏咗有inflationary gap

如果唔係第11題成題空晒，其他題佢嘅答法應該唔止1
話說econ好似難咗好多咁，11(e)14分一題點寫

有睇。
講緊條問題要求考生猜測考官想問乜。

睇到一頭霧水 好似特登錯咁

係囉，都算有文有路
但加返啲定義起碼每題都多一兩分（免費物品嗰啲terms)
冇睇曬成份卷，可能畫圖嗰啲錯好多

條友都9唔搭8 1都益咗佢

eassy嚟
抽個concept去解source嗰班stakeholder會點揀
利申個呢月之後考dse econ

咁ECON 都係背左基礎嘅definition再考你點樣apply落其他case度,可以俾人utility 既就係good， good 可以分economic good 同free good, 前者好似因為現有數量不足以滿足所有人嘅需求，而想擁有得更多，不過其實有啲可以都係免費，俾完免費報紙，後者雖然都可以俾人utility,但係有足夠嘅數量，比如空氣，所以冇人願意俾錢因而一定免費，所以其實條問題都唔算太On9,不過中文表達就真係好似怪怪地
但係其實在深入探討嘅話真係好複雜，比如bad with free disposal cost 仲係咪bad，嗰陣真係完全唔知點答

條問題似係想陰人識唔識分free goods同public goods，一撈亂咗就唔會識答

用返econ concept講吓每個stakeholder有咩影響同唔同意條政策
例如WHC唔知因為減咗價要睇elasticity of demand先知revenue有無多咗咁

免費既野先係最貴

攪亂左 現金同貨幣分別

其實簡簡單單 免費就係免費 要付出任何成本就唔係免費

點會
你大陸仔? 香港人有一蚊都槓杆十蚊去炒樓

理解問題 即係唔係讀書料子

但係good free of charge 唔一定係 free good, 比如好似免費報紙頭條日報咁，不過中文真係怪怪地

圖

dse雞咁快玩槓桿炒樓

係唔係無讀econ 去報名體驗下

其實無乜分別，

寫翻Topic sentence + 平時答題既推論 + 引source + 小結

平時d題目都要做推論既。

骨子裏就知揸cash 就冇得炒樓發達

骨子裏 你講晒啦

要寫得出more of it is not preferred同埋not willing to pay cost for consumption

好鍾意呢種系列

第6題佢已經畫錯咗

但其他題都可以睇分寫point，例如4分就2個point+elaboration，但呢題要拎齊14分就好高難度，唔知寫幾多個point，加埋資料多咗，搞到似通識
我考嗰年最盡都係2正2反8分

你完全講中晒要求嘅字眼，考咗四年唔記得晒

佢係想考人個logic，past paper 9成係問Whether sth free of charge is free good。答案多數係No。

佢今次Is free good free of charge，個答案係Yes。

一次兩次就夠 係咁post就做多咗啦 而家我覺得你似踩低人哋抬高自己多啲

9年前5**，爛船都有三分波

the goods do not involve capital to produce

多咗，唔對題

痴撚線過咗咁耐仲記得

其實有寫嘢算係咁 大把人瞓覺等夠鐘交白卷走人

Ching可以分享吓大學讀咩

Econ

寫多個保險啲 我做pp都寫晒3個唔想俾佢扣分

第1條考Econ 定邏輯

又冇用「」嚟define

Same 同中學完全兩個世界

睇錯「免費物品L」

冇讀過ECON 第一題可唔可以答否?
因為有成本 有成本係咪都可以算免費?

人人都知有銀行
但銀行唔係人人都招呼

好自豪咁

又唔係問你definition答嚟做乜，唔扣題俾我改扣返你一分添

冇U表現示例?

考你呢啲唔識econ以為可以照字面解嘅

要照definition去答
有成本唔可以係free goods
free goods其中一個definition係the goods do not involve capital to produce

總知免費物品既定義就係More of it is not preferred，其他都唔係正宗定義

Game thoery

繼夾錢買電子雞相
遲D會唔會有巴絲夾+流出dse level 1 卷
件事有意義好多

機會成本都唔知係咩 都唔知佢點考econ...

所以咪話要「」囉

唔係免費點叫免費

學到嘢

免費物品係指足夠滿足人類欲望，多不勝於少，唔會有人願意付出成本去消費嘅物品，例如空氣、海水，所以一定係免費

免費報紙之類唔係免費物品，因為不足以滿足人類欲望同多勝於少，加上製造需要成本，所以係經濟物品

唔可以當係檢討？又冇開名 唔通你就係果個level1?

Econometrics

你都戇鳩

寫晒3個再解唔得咩
我學校個阿sir都話係咁做

咁係咪冇嘢"一定" 免費
EG:你係高山 要買空氣<
內陸地方買海水 咁?

真正兒登仔

幾時有chem

睇condition，空氣同高山嘅空氣係兩樣嘢
有時都會咁樣考

無讀過就收嗲虛心學習啦

咪咁

點解你唔上考評局投訴？

你提及既2個例子都係書本成日會用，
黎演繹「同一樣」物品係唔同情況下可能會有唔同答案。

咁佢如果單單問空氣 我要答晒兩個可能?
讀中學 老師:問一條問題 要答晒所有可能
讀大學 :問咩答咩 唔好多

所以要視乎環境
例如你嘅例子，喺高山上，空氣就唔係免費物品，因為你想要更多嘅空氣(more of it is preferred)
但平時你唔會想要更多空氣，因為空氣嘅quantity足夠滿足我哋需要，呢個情況空氣就係免費物品

Econ好似已經係最易個科elective
有做下past paper其實都最小拎4

cls中文既？

大學econ通常點玩
jupas有揀到econ

5a個答案其實係咩？？
risk-free rate？
nominal interest rate？
inflation rate？
market return rate？

當年econ 5*，已經唔係好搞得清

如果佢就咁問is air a free good?就要答晒
Is air necessarily a free good?就要答counter example（高山）

睇吓咩人先需要讀毅進姐

唔講答成點，DSE 應該介乎會考Alevel 之間架？ 份題目有冇咁淺

得3分 寫到咁長

大學econ：學model，要用calculus

人哋mbbs
你唔係MIT都唔好串人

未見過真正既打風字咩

當然要睇分做人
3分就通常yes no 1分、definition 1分、elaboration+apply 1分

免費物品都有機會成本，所以免費物品一定要免費，但要付出成本

up乜鳩

有無5**系列

無考好耐 想對一對答案

用中文答點夠時間
我當年A LEVEL 考文科都係鬼畫符

偏CE，AL直情唔係呢回事

依照你咁講
所有野都可以係免費物品 如果係無限量供應同隨手可得

nominal interest rate係正路答案
另外嗰個可能係關其他investment事，capital gain同return rate應該都得掛

Econ 係social science, 勁既econ paper通常都係以生活例仔開頭
佢第一題一開始指出人既行為係rational, well-being, marginal concept
再講time cost, opportunity cost, 仲舉埋生活例子

呢題值滿分啦

想睇數學卷 level1

基本上a level 考你邏輯推論

dse太straightforward

我更加佩服用中文讀數學、bafs(account)，麻煩勁多

呢啲係 A->B != B->A 嘅例子
唔讀返少少logic 都可能俾佢伏到

留明跟連登經濟學家學嘢

手寫一定係靚女嚟

屌 連登變左DSE討論區

印份白卷俾大家睇都冇乜意思

啱，nominal interest rate
反映cost of borrowing & lending
而interest rate包含好闊

其實佢好似知

改Econ卷 逐個point計
寫多咗唔扣分

其實經濟好多嘢都關於常識，就算冇讀過都應該唔會考到1

你睇最後果句, 佢當左free lunch係免費物品

但係DSE係考key words，冇寫中唔一定比分

有見過同學寫得好令又好高分，不過真係見得一個咁大把

利申：
教授點名比屌寫字肉酸，仆你個街我同你寫滿成版先

Dse econ 點會教risk-free rate
Btw 其實係nominal interest rate
AL ECON已經成日出
背書3分送分題嚟

係
但現實有scarcity

大學讀business但中學冇讀過econ
可唔可以解釋第2題係咩擴張

大家stagflation呢個字係自己學定上堂教
我上堂冇學過但係DSE係會出

應該係斜向，唔係直接競爭關係但係都係飲食業

文字題都考成咁asad圖點搞

Lateral expansion，中菜同餅鋪有關聯，但冇直接競爭
背書野嚟，大學唔教係正常

會架咩?咁邊條柒頭會同意放上去比人恥笑...不過睇完咁多個LEVEL 1 示範
可能真係有呢D柒頭....

正想講

that

第一題佢d內容係唔同意，但答同意。。

第一眼以為係ce題目

咁都有1
未讀過都答到啦

好開心wo
娛樂下姐

我個回覆同你一樣 你正評多我負評多

當年柒婆，曱甴強仲未比人制裁
今日用班冚家剷做例子會有5**

屌做乜撚嘢第一題自己打翻自己
同意又有成本？
讀緊中三嘅都做得好過佢啦 翻去重新讀過啦

留名睇數學科lv1

只能講
重新讀過啦阿仔

有冇企業管理BAFS科

好似有位絲打中咗招

吓係咩
我以為係用常識答佢啲定義同經濟用語都成日唔寫

中學要讀數

而家econ唔係要考DBQ咩？
睇落啲題目真係咁多年都無變過

弱智就唔好出聲啦唔該

佢以為貨幣係cash
唔可以放入銀行

D問題咁多年都無變過
大佬呀講左theory 之後再講點解 起碼都有啲分既

連登潮文

幾驚入黎見到自己份卷

想問下q1佢係問免費物品是否免費係指免費的物品定係免費物品呢個term

答到錯晒點比分
戇鳩？

你去考一次試下先講

經濟學上，免費物品的定義為：在價格等於零時，該物品的需求量少於供給量。

定義直接咁答
但唔知攞唔攞足分
唔跟足教育局定義好易攞唔足分

係
跟本個definition 都唔嚴謹
HKEAA土炮發明家又一傑作

係

應該要講埋more is not preferred
如果要俾錢 就會係economic good
舉埋例 water in ocean vs water in bottle drink

條問題十分清楚，concept清絕對唔會錯

呼吸用個下力算唔算付出？

考試只係睇吓邊個估中出題者心意
而唔係睇你識幾多野
好似開餅鋪個題
如果答好似759前老闆咁因為豬手好食而開麵鋪
實無分
但明明就係可能原因兼有實例

好認真地攞level 1 版版寫好多

讀完mecon , 做完三大TA , 家陣唔記得哂, 走咗去做audit lu

屌 中學無開 搞到大學無揀acct , 揀咗EnF , 後悔到仆街

有無後悔 無acct , 岀黎econ 人地都唔知你讀乜

唔係架 Econ唔洗估

好啦，當你分化成功

AL B

Er....我請夥計都睇人品嘅

Cliff學生？

係大學BBQ d 19 electives course見過
不過得4分1 個slide定2行字咁囉

感覺連登終於返黎

所以話根本要補習
點撚知佢點撚計分

首抽

想當年5**

Econ用中文考

考過AL咁你知MC已經陰到你暈啦

2B) 我答老闆鍾意食餅同佢老婆鍾意整餅又拎唔拎足兩分

free goods 都錯點樣有上堂

想睇中文作文,英文writing,通識,Bio既level 1
不過so far都係歷史果份好笑D

記憶上DSE無講過呢個definition，因為free good嗰課前過D&S，最多都係後面提過吓
答第一題都係要用返more of it is not preferred

佢係考經濟學唔係考時事常識
講Lateral expansion好自然就會答diversification同enjoy economies of scale，呢個可以apply落所有類似情況
答老闆喜好再拎一個特例出嚟講對中學生讀econ嚟講有咩意思